【代貼．一位前線蔥蔥女的發脾氣夢話】

【代貼．一位前線蔥蔥女的發脾氣夢話】

你們可以不認同，但懇求不要否定我哋嘅付出，不要話我哋係鬼。

一場革命中，不論前線定後勤，勇武定和理非，每個角色同樣重要，無分大細，相比有智有才的，以勞力抗爭的勇武前線或者更多時被人看不起，因為我們的做法，總有人不認同，覺得我們是在破壞民意、比位人入，而經過呢幾日，不少人更堅信我們是鬼，是為政權搞散運動的大壞蛋。

一直以嚟，你哋可有用心理解過我哋？作為一個戰士，這樣說或者好唔似樣，太懦弱，但我哋心𥚃難以說出口的，其實是一句「好辛苦」。真係好攰、好辛苦，每日都係。

再唔認同你都不能否認，我哋所面對嘅風險遠遠高過其他各個崗位。每次踏出家門嗰刻，我哋都抱住未必再返到嚟嘅心情，比狗爆頭比狗拉，唔係只喺傳媒畫面見到嘅嗰種心痛，而係下一秒我哋可能所要承受嘅命運，嗰種沉重，你明白嗎？

喺戰場上我哋親眼望住自己嘅朋友比狗拘捕，又試過目睹就在我身後的一個女仔因跑得慢了點而被打，但因為能力不足與膽怯，我只能頭也不回一邊聽著她的叫喊一邊往前逃跑，嗰種歷久不散嘅恐懼、自責與內疚你又明白嗎？

我哋心靈上有著沉重嘅壓力與創傷，每晚無法入睡，瞓喺床上唔係幻聽到放tear gas的嘭嘭聲響，就係會不自覺流淚，呢個係其他人永遠無法想像的。

心靈痛苦，肉體一樣痛苦。熱、重、跑到癲、唔夠水、無時間食飯同去廁所、吸大量tear gas、每次返到屋企都攰到唔郁得等等，呢啲全部都早已是小事，能夠無受傷無中彈，便已經要感恩。曾經搭小巴聽過有阿叔批評示威者「啲細路貪玩當打war game 之嘛」，到底有咩咁好玩？你覺得忍受住呢種肉體上嘅痛苦係一種樂趣？我哋自虐狂好enjoy呢個過程？一啲都唔enjoy！每次返到屋企我都問個天到底幾時先至完？有一次我吸太多tg又跑到痴線，哮喘病發唞唔到氣暈低喺條街度，合上眼嗰刻我都問自己係咪終於可以停低喇？

既然咁辛苦，點解仲要做？搞下文宣、安排下物資呢啲，甚至做個和理非不是很好嗎？係因為，呢啲嘢總需要有人去做。一場完全零勇武的運動，你以為可以走到今天嗎？連壽終正寢都不會有。但很多人都有自身的抗爭成本與顧慮嘛，又很多人連用水樽扔一下黑警都覺得污糟不想沾手嘛，沒問題，無人肯做這個醜角，由我哋做好了。 但希望你哋明白，我哋並不是廢青，我一樣有我嘅事業、有父母、有牽掛嘅人、放假想看看Netflix看看海，閒時就只想靜靜吃一碗車仔麵。我哋跟你哋，其實係一點分別都沒有。

呢段日子以嚟，幾多委屈，我哋都唔能夠隨便同人呻，唔可以公開同人講，為免惹禍上身，便只能喺黑暗中自己將所有嘢都吞晒落肚。但唔緊要，因為我哋從來無諗過做英雄，我哋唔需要光環亦唔需要任何人嘅掌聲，想得到嘅，除咗係最後勝利之外，就只有大家嘅信任同體諒。

呢幾日，人人不停喊捉鬼，公安都捉到嘛，全世界更是興奮落力，覺得所有會衝會掟嘢的人全是鬼；然後見到連自己朋友的fb或tg group內，均一面倒嚷著見到人想衝或想做啲不合作點的事，就齊齊扯佢口罩打9佢，你明唔明我哋有幾難受？自6月9日以嚟，我哋所付出嘅血與汗，全部都變成白廢，甚至變成二五仔嘅陰謀，繼而被你們揪出來鞭打。我覺得真係好沮喪，原來大家一直口說不割蓆，可是心𥚃卻從沒相信過我哋。

我再一次懇求各位，請信任我們，別無視我們的存在與付出。

若日後在現場遇上你懷疑是鬼的人，可以怎樣做？

如果佢突然發癲拘捕同路人，大家請攜手圍攻佢捉住佢，一兩個人不夠打嗎？十個就夠了。這樣，鬼的計謀就無法得逞，大家就得保平安。

如果佢掟一舊磚，大家請掟一百舊；如果佢撞爆一塊玻璃，大家請一齊衝入立法會大樓。這樣，鬼的計謀就成了我們的助力，歷史就會改變。

我哋不需要全世界來盛讚，就只卑微地希望大家不要捨棄我哋。

#以上內容純熟夢境
#如有雷同實屬巧合

推

對你唔住 義士

Push

前線手足辛苦曬
做咩都唔會割 唔會怪你地

我地只係需要事後檢討 但唔會指罵你地做既任何野

Sorry小妹借一借位
［緊急］將整場運動立不敗之地！！！！！

雖不完美,但可接受,有待改善

可能啲鬼由69開始做手腳做到今日
但冇諗過香港人一直都咁圑結
圑結係我哋取勝關鍵

//如果佢掟一舊磚，大家請掟一百舊；如果佢撞爆一塊玻璃，大家請一齊衝入立法會大樓。這樣，鬼的計謀就成了我們的助力，歷史就會改變。//

大家要改變諗法，捉鬼係無意思嘅。

我冇野講 我要見律師 我唔會解鎖電話

推 辛苦你地
記得有一個post話 勇武唔係雇傭兵 大家唔係有‘革命堂’上過 其實都只係搭地鐵企係隔離嘅普通人 可能唔知幾時已經擦身遇過
如果要將聖人嘅規則比勇武 又或者比任何手足杠 其實係唔實際
感謝所有手足嘅付出

多謝你呀

和理非同勇武是一體 點都分唔開

816 818

推，對唔住，我地真係要諗深一層唔可以比人分化前線勇武義士，加油呀絲打
核爆都唔會割蓆，唔會忘記前線手足既辛苦

罪不眾責 只要個個都做 就冇問題
思路正確

天佑義民

再推

共勉之

唔該大家幫埋前線俾人拉左既手足
612基金，用身邊既關係搵更加好既律師，點做都好
唔好完左文宣就唔再理佢地
我唔想再望住身邊既戰友俾人拉完就冇人再理
前線會好灰

天佑義士

加油

唔使提性別
我向義士您致敬

你地係英雄，最大既功勞一定係屬於你地。
respect 你地既勇氣，執著。
我覺得大部份和理非都係心存感激。係心痛你地俾人捉。我唸和理非，勇武仲係可以充溝通合作，得到我地想要既野

對不起，要勇武承受我們軟弱
不割